孫中山辛亥革命(廣州起義)基地遺址紅樓 疑再偷加圍網逼遷居民

孫中山革命遺址紅樓 疑再偷加圍網逼遷居民

被視為國父孫中山辛亥革命基地的一級歷史建築屯門青山紅樓，早前被列為暫定古蹟。民主黨立法會議員尹兆堅辦事處總幹事方麗雯表示，今早有居民發現有工人偷偷在紅樓開工，4至5名工人再在紅樓外圍網，不排除有人想趁周六，沒太多人為意而偷偷開工。

紅樓外本來沒有大閘，但早前被加上大閘，居民擔心工人會鎖閘，迫使他們離開。有居民今早已報警，但警方到場後表示，工人並沒有觸及紅樓，著居民如果見到工人有進一步行動，再知會警方。尹兆堅稍後會到現場視察。

方麗雯補充，紅樓業主5月底也曾有「動作」，有工程車運送圍網及柱到紅樓附近地盤，翌日有居民見到有開工跡象，同日尹兆堅曾到現場視察，之後業主一直停工，今早再發現有工作偷偷開工。

尹兆堅表示，就紅樓被封網包圍的情況，過去一星期已多次致電業主代表及其代表律師，惟一直不獲回覆，而紅樓現時仍有居民居住，涉及租務糾紛與土地逆權侵佔訴訟，關閘的舉動極令人擔心，「居民都是老弱婦孺，亦有上班人士，要上學上班，出入生活，在這情況下不與住戶商量而單方面建鐵閘和圍網，又不交代是否上鎖等詳情，業主做法實在欺人太甚，極不友善。」他指如果業主一意孤行上鎖，有可能構成禁錮等刑事問題，故要求警方秉公處理。

尹又說經市民關注及爭取，紅樓已被列作「暫定古蹟」，有一年的凍結期，業主卻在土地外圍做這些小動作，擺出惡意姿態，對住戶做成壓力。租務糾等行為仍未完結，業主實不應如此做，應按政府指示和法庭判決後，適當處理問題。他表示紅樓早前多次被人破壞，包括原有對開植物被砍掉，沿通道圍欄頂的裝飾物被拆除，更見部份紅樓圍牆被拆，實已構成社會和歷史的重大損失，不希望事情惡化下去，促發展局、屋宇署和警方介入事件，阻止任何進一步的破壞或不法行為。
<蘋果>

1911年辛亥革命 前後發生兩次起義
1) 廣州黃花崗起義
4月由孫中山同盟會策動。

2) 武昌起義
10月由共進會與湖北新軍革命團體文學社共同策劃，並非孫中山及同盟國策動，孫中山當時在美國，到起義成功才知道回中國。

香港是革命基地

基督教炸彈襲擊恐怖份子孫中山

古你老母蹟咩 一個國賊踎過既地方叫古蹟喎 真係笑死人

迫走居民先用呢個藉口推上報

滿清人？

當年孫去世，廣東民間團體反對為孫國葬。

清係政權 其實咪又係支那 咁孫文呢個仆街點會唔係賣國賊 就好似你而家反共都係賣國賊

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

孫中山 根本係害死廣東人

只有傻仔先會話佢係「廣東之光」

廣州商團事件
孫派兵武力血腥鎮壓